Tulli kohtu ette rätsepa-pois Jakob Welt kess 6. Nowbr. c. wäeteenistuse komisioni ette peab minnema ja kaebas rätsepa Jaan Ostra pääle et tema oma säädut aeg olla Jaan Ostra juures teeninud, Jaan Ostra pidi teda rätsepaks täieste wälja õppetama, riiete-lõikamist ei ole Jaan Ostra aga temale mitte õpetanud ja ei oska tema ei kasukad ei palitod lõikata.
Rätsep Jaan Ostra, ettekutsutud, ütles, tema olla alati näitanud kuidas riiet lõikatakse, miks ei ole Jakob Welt siis mitte tähele pannud ja õpinud, westid, jakkid ja püksid oskab Jakob Welt praegu lõikata; Jakob Welt pidi tema juures, kuidas protokollid 11. Januarist 1873 äratehtud kunas 23 Oktobrini see aasta teenima, Jakob Welt aga läinud juba Mihkli-pääwa-laupääwal tema juurest ära, suwwel wiidud kaa pääle 30 pääwa tema teenistusest ära, kui Jakob Welt see säädut teenistuse-aeg ja need ärawiidetud pääwad ärateenib, siis õpetab Jaan Ostra temale kaa, et kõik lõikamised miss talu rätsepal Waija on, oskab ja kui Nekruti-hirmust peaks peasema ja tahab teda edespidi teenida, siis lubab Jaan Ostra temale aasta pääle 50 rubla palka, pearaha ja saapad.
Otsus:
Asi jäb poolele, nenda-kaua kui Jakob Welt linast tagasi tuleb ja antku Jaan Ostra ülese, kess on pääle käinud, et tema Jakob Weltile on kasuka- ja palito-lõikamist näitanud.
Peakohtumees: J. Moor XXX
Kohtumees: A. Saul [allkiri]
Kohtumees: A. Kalew XXX
